\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Zentaur}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, neutral gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {45 (6W10+12)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 14,
        con = 14,
        int = 9,
        wis = 13,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Athletik +6, Überlebenskunst +3, Wahrnehmung +3},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Elfisch, Sylvanisch},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Sturmangriff}
        Wenn der Zentaur sich mindestens neun Meter weit in gerader Linie auf ein Ziel zubewegt und es dann im selben Zug mit einem Pikenangriff trifft, erleidet das Ziel zusätzlich 10 (3W6) Stichschaden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Zentauren führen zwei Angriffe aus: entweder einen mit dem Spieß und einen mit den Hufen oder zwei mit dem Langbogen.

        \DndMonsterAction{Hufe}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hufe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Pike}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 9 (1W10+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Pike,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=9 (1W10+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langbogen}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 45/180 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
